# EdunextFront

las siguientes instrucciones se ejecutaron en un sistema operativo ubuntu de 64 bits

## node

Primero instalaremos nodejs, descargarnos los binarios segun sea nuestra distribución https://nodejs.org/es/download/
descomprimimos con el siguiente comando "tar  -Jxf  /archivo.tar.xz" a este archivo le pondremos "node"
luego
procedemos a instalar node con el siguiente comando "cp -r node/{bin,include,lib,share} /usr/"
ejecutamos node -v y npm -v si no hay ningún problema nos mostrara sus respectivas versiones de cada uno

## chrome corns
 para poder resivir peticiones en angular necesitares una extension de google chrome
llamada "Moesif Origin & CORS Changer" no confundir con "CORS Toggle" ya que esta no permite
todos los metodos para las peticiones


## Angular

instalaremos angular cli "npm install -g @angular/cli"
entramos en nuestro proyecto por la terminal e ingresamos el siguiente comando
"npm install" esto se encargara de las dependencias
ahora ingresaremos el siguiente comando "ng serve" para levantar el servidor de angular
e ingresamos en el explorador por la siguiente direccion http://localhost:4200
